其實你地成日講被動收入 有幾被動？

有幾被動呀 睇過 屌你老母

你咪又係主動咁買左樓/債/股
然後收息

睇d post個個投資專家咁我得啖笑
你果頭收息果頭輸股價 咁係咪叫被動打劫？

樓價可跌 債可default
你地根本係主動做左d野
Take 緊個risk 去收息
個息可以突然唔派比你

仲有 搞清楚 stock dividend 唔係一種收入
係係個股價到搣比你 你自己d錢黎

唔該唔識唔好亂講
連登好多小朋友上
屌你老母個個講到好易搵錢
被動坐係到有錢收 番工黎做乜咁
你搞到d小朋友 借錢賭 破產你過唔過意得去

真

我主動去返工
份糧會被動咁入落我戶口

入人工post
個個話自己被動收入幾萬蚊
唔知番工黎做乜

最慘好多小朋友會當真

咁冇被動收入呢樣嘢？

咁請問咩係被動收入？

樓上打錯paypal至岩

咁你想點
全部risk free送錢比你先叫被動收入？

咁定義真係無咩收入係被動
老豆比錢你，你都要伸手拎
直接入你戶口，都要開個銀行戶口
全部都被動唔到

主動賺錢
主動放錢入銀行
主動叫銀行做定期存款
咁定期存款都唔係被動收入

到底呼吸係主動定被動

綜援

要自己申請，所以係主動

本來係被動 睇完你呢句之後變主動

以五至十年圖參考

收息又唔輸股價既例子有冇？

有
綜援

大L把
標準答案：中電 領展

被動收入應該係爹哋每個月自動入錢落戶口，
叫佢唔好入，係都要入
咁就真係被動啦

問題出係個名度, 不如改左佢唔好叫被動收入

被動 你可唔可以唔透氣自殺

你要主動去atm㩒出黎用
碌卡又要主動拎出黎碌
係撚被動？

上連登，勿認真呀樓主

幾個月前入場果班，賭乜都賺到大錢，美股又贏，樓又贏，Crypto又贏

所以個個都開心係咁出post好正常

優化

錯
你舉例果d 係主動支出
唔係被動收入

根據樓主講法要人無償送錢入你戶口
自己乜都唔需要做同受風險先算被動收入

屌 呢個po都有得笑

根據樓主說法，應該得新年收利是先叫被動收入

行出街都有俾車撞死既risk添

真 我輸到仆晒街就係因為連燈仔
特別係個個麵咪媽 佢老味我入咩貨佢就開post燈個隻

樓價會跌？樓豬係咪香港人黎

咁樣唔係被動收入係咩
樓主深潛

要拜年 點會係被動

自用既GPU唔打機既空閒時間掘礦，掘到張卡回本之後果啲收入算唔算被動收入？

best logic

你廢啫

優你lm化

我daddy d 零用錢咪被動收入

主動去申請

咁睇黎無中生有先叫被動

好似無啦啦每個月係天跌幾萬蚊落黎

但係你都要主動出街執

都唔駛
你發臭係屋企
臭到差佬上門然後轉介社工一條龍

你take 緊risk 去換取一個回報

係一個risk premium

點撚樣被動收入？？

定期我勉強當你係 因為risk free
唔好講咩汁笠果d

收左唔少兵....被動收入來自每個月啲兵自願上貢
好過收息...無本生利...又唔洗好似電子雞咁拋頭露面

企係度 不停有人扔錢落你塊面 就叫被動收入

小朋友就唔好上連登啦

無所謂啦，有錢賺未得

垃撚圾

D錢你嫁

10蚊股票
變9蚊股票 加一蚊cash

你都係10蚊
點樣被動收入？？？？？

我返工唔做嘢，照出糧，夠被動未

要主動開户口，然後先用到個户口收錢

我諗被動個意思唔係咁解讀？意思應該係你冇付出勞力嘅時間去賺取額外收入。雖然會話股價跌會輸錢，不過同樣放定期都會因為inflation 影響嘅。如果係長期投資思維，應該點都賺多過輸嘅。

利申: 9 up

被動收入例子：
出歌 收版權費
出片 google既廣告收益

被動收入=你唔做野都有錢繼續入你袋

收租算唔算

又唔好講
定期都要你主動去銀行做架喎
又唔好講？

定期擺1,3,5,7年，幣值都會貶值，係唔係叫被動打劫
定係又唔好講

返工唔做野等出糧，算唔算被動？

任何野都有risk， 行出街一個招牌摘落嚟

自己學識分散投資吧

岩呀，繼續打死一世工啦

收租生活爽

被動意思係擺喺度可以賺到錢，有risk但係賺到錢都係叫被動，你係咪文盲？

你主動企係度先會俾人扔到

唔得 咁你都係take 緊一個被扔傷既risk
唔排除有人扔太大力扔到你傷晒 咁就唔係被動收入
你主動被人扔的

被動收入是一種只要付出一點努力進行維護，就能定期獲得的收入。

搞清楚咩係passive (effortless) 同risk free再講啦低能

無付出勞力叫被動收入。。。。

咁賭波 過大海賭錢 計唔計？

其實除左你番工出果份糧之外
其實你地全部收入都承受緊風險
輸左又上黎開post求同情
唔明有咩咁值得高興同曬命
扮曬投資專家咁教人不勞而獲 為左乜？

呼吸係有害

屌你 我仲要去入票

返工蛇王=被動收入

唔算
會傷卡的
加速壞卡你要買過張
仲要交電費

咁你呢份係主動收入

除淨完唔會升返？
823十年前幾錢而加幾錢？
派左d息落唔落到袋？

正解
呢d先係被動收入

股票派息當被動收入 我真係祝你好運

被動唔包括第一個decision
做完一次之後可以持續訓住收錢，已經係被動

屌你一講
"仲有 搞清楚 stock dividend 唔係一種收入
係係個股價到搣比你 你自己d錢黎"
就知無料
大學YR1 Finance 就byebye啦

巴打不如你試下，得左既我幫你打999

optimization / optimize 中文翻譯係「最佳化」，唔係「優化、改善、改進」

有人送錢比你，你舉起手接都有risk拉傷肌肉發炎壞死然後掛埋

Optimization唔係譯做優化咩
唔好以為呢個字係支那字

香港樓租金當被動收入

樓主會話銀行有倒閉風險
你係主動TAKE RISK

版權費無risk?
google既廣告收益無 risk?

你咁既Concept 我真係祝你好運

升唔升番同 除唔除淨有咩關係？

講823？ 唔講5號？唔講330？

好似lol被動技咁

出歌有risk潮流唔興冇人聽

出片有risk黃標

又要主動去寫歌拍片

唔符合你自己個理論wo

幣在好多人訓住輸錢呢
叫被輸錢？

姐係之後輸錢唔關你事
因為你都唔想
你只係make左第一個decision?

雖然開始唔明你up緊乜野
不過呢個post應該係假膠，唔小心真心左

冇咩事我都係出返去

傻系 最佳化呀

4 hing 後我對50萬銀行存保已經冇晒信心

講黎聽下

好想學野

全靠當年主動追阿媽粒卵，今世先可以做到兒子呢個職業

優化真係支那term
兜乜

爸爸俾零用錢

樓主不如先定義下咩係被動收入，有咩例子

被動收入一定要risk free 既咩？
其實呢個世界冇咩野係真risk free, 就依家生存緊都有risk

直情無得輸啦

以乜撚野為呀 呢個字就係支那term
on9仔

從來都冇人講過passive = risk-free
搞乜鳩復活節完都未返學

邊個話intrinsic value 同stock price 係correlated?
dividend payout 左stock price 一定drop?

搞清楚dividend payout 既cause & impact 啦
你因果concept有問題

據樓主咁講
可能要去到繼承遺產,基金呢D先算

樓主被動啲定義視乎有冇take risk呢個action
一般人定義係視乎有冇付出勞力，例如返工
此post已完，樓主唔好教壞細路仔。

咁你都要返工 照樓豬logic應該要爸爸幫我開埋戶口個個月入幾百萬落去俾我洗先叫被動

爸爸都會死 有Risk taking

派1蚊息就跌1蚊係咪讀書讀上腦
投資者開始理性 市場開始equilibrium

你都要主動無業 主動申請 主動申報 主動去ATM拿出黎 主動去上網買野 先用到
唔好害人

講真呢個世界冇野係真正risk free

你出街返工都有被車死風險
銀行拎你存款都係take risk借俾人
保險公司收你保費都係take risk 買債
就係美國國債都冇人保証到美國係咪千秋萬世

咁請問你點定義”被動收入”呢？
係咪有風險就唔可以係被動？唔知我有冇理解錯？

同埋我覺得太家討論區都係討論下啫，又唔洗咁認真嘅

你不如去睇吓QYLD啲股息點嚟

拿
你就識D野!
樓主上lecture la

有心就check下咩叫behavioral finance
我buy 呢套

首先要主動做乖仔先分到遺產
所以都係主動收入

樓主我表弟黎
佢輕度弱智
我代佢講聲唔好意思

翻工唔做野咪被動收入

其實呢樣野樓主係岩
Ex-dividend果下股價係會減返除淨股息，不過呢個動作係交易所做野，唔代表間公司市場價值真係低左一蚊。

駁唔到

瞓係度收錢

利伸 做鴨

樓豬﹕翻工唔做野個risk 係會比人炒
之後你要主動地搵工
所以都唔算被動

主動去強姦，被動做爹哋

佢係主動定被動弱智？

同老豆嗌交就會唔比零用錢

好衰架你....米篤穿班整D新詞撚化人的垃圾啦...

睇過有人改叫做leveraged income

笑L死

要主動去搵客

唔使 瞓係度 主度有人屌

就算你無做乖仔 你都要去簽名

有錢收但你唔想要
為之被動收入

被動收入既定義係非工作收入
但你用字眼定義就所有野都唔會係被動

冇人話第一個decision 唔重要，係非常重要
硬要當hsbc 股息係穩陣工具就冇野講。

每個月五萬蚊零用被動收入

扯旗係主動定被動

叫極佢都唔郁

所以本身被動嘅定義就唔係focus 係呢度

唔使出門口拜年？ 你take緊俾車撞嘅risk啊

信班撚屌仆街啦

應該要你死左之後有人燒番d陰司紙比你先叫被動收入

唔該唔識唔好亂講
連登好多小朋友上
屌你老母個個講到好易搵錢
被動坐係到有錢收 番工黎做乜咁
你搞到d小朋友 借錢賭 破產你過唔過意得去

上連登認真 就抵死啦

俾人屌唔洗扯

訓係度比雞蟲屌，先叫被動收入

我可以做到 但係我會死
咁樣死 冇意義 我唔會做

被動收入 根本唔適用於投資 你做每個投資決定都係為左搵錢
況且經常變成輸錢

寫隻歌出黎 本身有d音樂人唔係為左賺錢
但之後hit左 每播歌一次就有人比錢佢
佢有effort 但佢無take risk
因為佢根本個目的就唔係搵錢
所以佢好被動咁定時定候有收入
就算之後隻歌唔hit 無人播 都無損失
因為打從一開始就唔係為左賺錢

而你地所謂咁自豪既被動收入
Anytime 可以變成被打劫
咁自豪個點係邊？

應該可以寫返篇怎樣才算被動收入

可能係Daddy每個月過1球俾我先唔算

應該係主動

證明佢地對finance 既認識好薄弱
我連駁都唔想駁

所以我成日都話真正嘅財務自由
就係咬老綜

有唔批 / 被篤灰風險

舉例

返工都有風險，可以拖糧，可以惡性通脹，打爛野要你賠償
返工亦可能放棄賺更多錢的機會

其實唔係要完完全全唔做野
要做既管理相對少就已經可以係
買股睇下你買咩股 付出時間幾多

被動型唔俾咬

咁如果我啲Code又未去到最佳化咁勁, 只係好咗, 咁廣東話應該點講

有人唔小心轉錯錢落我個戶口
算唔係被動收入

死左咪搵第二個爸爸囉

支持樓主

傳銷 等班馬仔搵下個馬仔無限輪回抽水

被動收入：我爸爸每日比零用錢我

寫左個廢網收廣告錢，每日收嘅錢夠我食個lunch

被動收入/財務自由

只係班保險狗搵食既說法

點知依家d人 慢慢當一個真既finance concept

被動指賺蝕都唔係我控制到

咁一個唔想揾錢嘅音樂人出歌，假設冇人聽嘅，咁佢嘅風險咁係器材同拍攝囉，付出嘅時間本來可以翻part time 賺錢咁，都有損失㗎。而其中一樣被動收入帶出嘅，就係你訓教都可以賺錢(都可以輸錢), 同時你翻緊工嘅時候都一樣。

樓主定義：被動收入=有人夾硬塞錢入你袋

人究竟係主動生存緊定係被動生存緊
選擇死係risk free一定會死
咁唔主動死選擇生存究竟係咪risk free
生存體驗到嘅一切回報究竟係咪risk premium

大師我好亂，人生嘅意義究竟係咩

有 爹哋每個月都會入錢落我戶口

咪照用囉最佳化又唔代表係完美

(the act/process of) making something as good or effective as possible

當我買左隻股票10年
收既息已經多過本金, 變相0 成本
隻股票而家keep住派息, 咁算唔算被動收入

第一次就主動，跟住瞓係度都有收入，應該係被動收入

你都要搵工 見工 唔算被動啦

收兵都要應酬下兵仔，絕對係主動收入

有幾被動呀 睇過 屌你老母

你咪又係主動咁出歌。出片
然後收錢

閣下呂布?

清呢排輸左好多？

唔好咁燥
被動（負）收入 你都唔想

是被動的

邊行

gooder

做雞賺既錢

你覆啲野完全無關係
答唔到就轉移視線

跟返你理論又比你話輸好多
照咁計
你應該係輸到破產先會開呢個post

一講股息就露哂底 你條友對finance 既認識咁薄弱
真係連駁都唔想駁

你主動開呢個post然後被動咁比人「屌你老母」
咁你算係...
1. 主動比人屌你老母
定係
2. 被動比人屌你老母

我好混亂

Pin依個

駁唔刀

認真答你
器材錢輸曬都係器材錢
器材搵唔到錢d器材仲係到
你可以做其他野

你買股最懷情況係會輸曬d錢

寫歌寫到老破未見過
炒股老破大有人在

電費先係掘礦最大成本

綜援先係真正被動收入

睇黎要個天飛舊錢落隻手度叫被動收入

唔該樓主搞清楚先
被動收入既意思係沒有重大參與貿易或商業活動而獲得的收入，即係非勞動收入

而你講緊嘅風險管理，係兩樣嘢嚟

唔玩洐生工具點樣老破
同埋買股最壞既情況係輸曬投入既錢 換轉講有條友用成副身家買器材 咪一鳩樣輸曬佢投入既錢

優你老化

你究竟明唔明被動收入係點解

有
職業是兒子、女兒

根據美國國稅局，版稅其實唔算係被動收入

被動同主動收入嘅分別，主動係能力決定收入，被動廢物都收到（收租/股息/債息）

我買股票唔係為左賺錢 係為左支持間公司
佢依家賺息又賺價 咁叫唔叫被動收入？

要主動發臭

改改啲script
改良咗嘅script
執過啲script
其實你係咪係香港嘅code monkey, 定外國code monkey

你就爽啦

咁真係有 返埋啲垃圾工做咩

我個d錢自己由窗口飛入尼

咪就係係QYLD個port裡面搣, 你QYLD個port係(stock + sell call), 已經price in左為左期權金而take緊既risk...

呢個係咪哲學post嚟

優你老母化

5仔

叫財務自由

財務自由

做仔問老豆拎錢係主動定被動收入？

話明兒登囉 點唔好上

咪係
條友on99
明明話主動出買股所以唔算被動
點知主動買器材作歌拍片又叫被動
一大巴一大巴車落自己度
開post講主動被動
點知轉個頭Focus左去成本同風險

"美國國稅局把收入劃分為三種類型，分別是主動收入（即勞動收入），被動收入，和組合收入。它把被動收入定義為「你沒有重大參與貿易或商業活動」而獲得的收入。"

Child燈

死得快過老豆咪ok

咁講，如果天跌錢落嚟都要主動去執啦
係咪得返俾人塞錢入袋先係被動

唔得 你主動地企係度俾人塞錢落你袋/你主動地有個袋俾人塞錢落去
都唔叫做被動

之後好被動咁洗番出去

呢d野唔係有晒學術定義
有乜好討論

我留意左呢個情況好耐
每隔兩三個月就會有人提出
派息係股價度搣錢出黎俾你
搣完就會無

咁佢入錢落我戶口呢，夠被動啦啩

收租7皮人仔
要有時要催下個客
都叫半被動嘅

happy birthday作者
依家乜都唔洗做
每年都有幾千萬收入
叫唔叫被動？

你要主動去開左個戶口先可以俾人入錢落去
都係主動收入

要主動開戶口
仲要去拎錢洗 唔夠被動

最撚蝕呢隻

同823就正路好多

樓豬知音

收入呀唔好計洗嗰part啦

繼承遺產，夠被動啦
有人主動死咗留嘢比我

開戶好主動
要搵律師簽名好主動

副收入

咁樣講係唔會完